台灣人工真係低到咁？拎住香港舊錢過去咪可以做大爺？

澳洲打工2年存百萬，清大碩士回台月領23K認清：殺牛只是人生岔路，賺再多都不是終點

同樣是工程師，同樣是到澳洲打工度假2年，同樣是賺100萬回台灣，一個人無法接受台灣低薪的現實，一直心有未甘，待業半年還在猶豫下一步要怎麼走；另一個人認清楚現實，不被薪資綁住，務實地布局，5年後薪水翻1倍以上。

一樣的起點，不一樣的終點，這樣的情形不會只發生在30歲，往後的人生將會再多次碰到，如何不斷創造「第二次曲線」，拉出下一個高峰，將決定你是贏家或是魯蛇。

回台灣後，無法適應低薪的現實

這是5年前的故事，Brian退伍後，在一家大廠做品保工程師2年，月薪4萬3。私立科大畢業，Brian的際遇很幸運，同學都羨慕他的薪水，但是他不滿意，覺得房價一直飆，物價一直漲，4萬3根本無法讓他過一個有品質的生活，毅然決然離職，到澳洲打工度假2年。

一如所願，Brian帶著100萬元的存款回來台灣，可是時隔2年，台灣的就業市場變得不景氣難找工作，依他的學經歷，找得到的工作都不到3萬5，領慣6~8萬月薪的Brian無法接受。

待業半年，Brian心有不甘，想趁著還有1年多才滿30歲，再回到澳洲打工度假，賺多一點錢，可是，父母有不同意見，認為Brian好高騖遠，都是打工度假把他對薪水的胃口養大了，無法適應台灣的現實面，養成眼高手低，拿不了低薪。

父母問：「別人可以領3萬5過日子，你為什麼不行？」

Brian答：「可是，現在連3萬5的工作都不好找啊！」

父母說：「都是你要去澳打工度假，把一個好好的工作弄丟了！」

Brian回：「可是，我賺回100萬啊，在台灣哪能存得到這個錢？」

父母與Brian陷人無限迴圈的爭吵裡，而Brian看著日曆一頁一頁撕去，30大關一日一日逼近，不能再回去澳洲打工度假，心裡焦躁不安，整個人完全迷失，不知道自己是要快快去澳洲打工度假再撈一年的錢，還是留在台灣找一份3~4萬的工作，就這樣過一生？

回台灣後，不滿意工作與生活無法平衡

「去打工度假回來的人，找工作都要找很久，」一位28歲的上班族談起他的同學朋友，在打工度假回來之後，求職心態出現明顯變化，他說：「即使找到了，也要適應好長一段時間，要換過幾個工作才能安定下來。」

除了薪資的落差大之外，Brian也羨慕澳洲的工作與生活，覺得那才是人生！下工之後，和朋友坐在長廊，望著無際的草原，和風徐徐吹來，喝幾口啤酒，東南西北的聊起來，身心放鬆，好不愜意！大家做的都是勞力工作，不需用大腦，步調緩慢，雖然身體勞累，可是單純的動作卻充滿「療癒」！

回到台灣，工時長、壓力大，整天8小時看來看去都是機器與儀器，身心緊繃。雖然廠區也提供健身設備或游泳池，Brian卻覺得人工而虛假，只能鑽回宿舍，宅在房間裡滑手機或打怪。

「當我知道什麼是美好生活之後，很難再回到這種機器人生。」

Brian的人生，從澳洲回來之後完全卡住，像壞掉的電影從此定格，沒法往前看，只能倒帶往回看，而看的都是舊畫面。

懷抱夢想，做自己愛的工作

對照於Brian的不適應，5年前的Sean完全是另一個典型，在去澳洲打工度假之前，他在大廠擔任製程工程師，薪資4.8萬，去澳洲2年，除了也賺到第一桶金之外，另外也想清楚自己的志向，他希望寫作可以讓他賺到薪水及快樂。

回到台灣，由於缺乏相關背景，Sean先從薪水微薄的出版社切入，用盡辦法自我推荐，終於爭取到一個出版社編輯的職位，薪水2萬3。清大理工碩士的Sean這時已經31歲，卻滿懷感激的接下工作，認真勤奮的做，閒暇時則從事創作。做滿1年之後，轉戰網路經營社群，由於表現優異，薪水從2萬8加到3萬8。

一樣的，滿1年之後，Sean在2年前再跳至新聞網站，做新聞編輯，薪水調至4萬。最後換到目前這個工作，一家網站的主編，憑點擊數領獎金，每個月薪水加獎金至少領到5萬元，多的時候還有領過8萬元。

屈指一算，5年過去，從2萬3起，現在薪資增加1倍，甚至2倍，遠超乎剛回國時的想像，Sean心滿意足，做的是喜歡的工作，薪水比擔任製程工程師還高，讓他充分體認到--

「夢想，原來也可以餵飽肚子的！」

澳洲只是過站，不是終點

不過，同學朋友最好奇的，仍是Sean當初怎麼捨得放棄薪資近5萬的大廠工程師工作，遠赴澳洲打工度假；回台後不回舊職，而屈就2萬3的小編輯工作？

一個人在北部工作與生活，Sean的吃住負擔沈重，可是Sean認為年輕吃點苦是必經的歷程，才會去澳洲當殺牛的屠夫，而異國的文化震撼讓他明白，人生目的是追求快樂滿足，因此一定要做會開心的工作。

至於薪資，Sean認為，起薪低只是一時，勤懇努力並拿得出成績，薪資不會低一輩子。而且他深信，工作是愈換愈好、愈待愈呆，一定要有策略與布局，藉由跳槽才能不斷往上調薪，從低薪困境中跳出來。

「澳洲，只是我人生中的一段岔路，風景再美，還是要走回原來的路。」Sean說，他從未留戀澳洲的高薪，「殺牛不是我這一輩子的志業，賺再多都不是我的終點。」

在澳洲，Sean只是過客，無法展現才華與價值，於是他轉換跑道、降低薪水，做盡一切改變，不斷的突破、不斷的成長，追求生涯的第二次曲線，再創第二次高峰，一步一步奔向夢想，得到的回報是脫離低薪，擁抱更大的舞台。

做你沒做過的事，叫做成長！做你不敢做的事，叫做突破！做你不願意做的事，叫做改變！回到台灣之後，Brian與Sean命運不同，原因就在這三種個性不同。

佢太耐無發展過，冇計

大學生專科畢業都係hkd 1萬蚊唔夠

佢地連去旅行應該都要儲一年錢喎

係，真心慘

講到做返工程師無得再升咁

佢做返本行升盡有幾多

最奇怪係台灣半導體工業咁強

但係畢業生人工低賤到，連香港大家樂收錢果個人工都高過佢

有同學做engineer 5年exp有65k
係台北生活都唔錯

唔怪得睇台灣d blog, 台灣人去歐洲旅行已經好大件事咁

工程師有好多種

16500
Engineer都係咁 香港人真係好難接受到

65k 計返hkd 仲低過香港工程狗freshgrad 人工

仲要台北如果係食d 文青cafe,高檔d 嘅野根本唔係平過香港幾多

香港engine freshgrad 最平都講緊68000台幣，仲要係講緊low tier 公司

client 講緊請freshgrad engineer 係88000台幣

正確點說, 香港一個文書助理 2.1萬HKD人工
去到台灣妏8萬台幣
已經是台灣高級經理的人工
都可以做大爺

但最奇怪係 台北人工唔會高好多
但樓價又係好撚貴

Yes main con 請個ge 都出2萬啦

香港最貴都係住
搞掂呢樣嘢打乜工都冇乜所謂

呢個位先最搞笑，佢地d 樓係平過香港（其實全世界無地方會貴過香港），但係佢地份糧真係好撚低，唔好講買樓，一年去兩轉日本應該都破產

諗諗下拎香港舊錢去台灣開店，請班台仔做廉價奴工
慢慢搣過人世

係咪香港特別高咋

喂 Brian

如果係嘅話，咁台灣都幾失敗，竟然可以爭咁遠

比支那打壓20 年先搞成咁
當年四小龍之一
真係好慘

唔少香港人做嘢幾年都有“幾百萬”台幣saving

究竟昔日嘅4小龍沒落到咩地步

整天8小時看來看去都是機器與儀器，身心緊繃。

我好懷疑係支那打壓原因大，定係台灣政府廢呢個原因大d

好多台灣人去美國都創立左好多世界級企業

nvdia yahoo tsm....

一個人唔係一世最多去一次working holiday咩？點可能去完又去？

台灣人工真心低

台灣人人工低，唔去外國根本搵唔到錢

但佢地又無料移到民，又無bno 呢類

繼續留喺台灣又要驚中共

老老實實，同香港爭唔得幾遠

不過香港肯定搵錢易過台灣，賺夠錢去外國都易好多

早排聽過個case, 去澳洲wh 時接d工程做，eg. 收2k澳紙做3日，咁就1k澳紙請2條台仔做2日搞掂佢

人地物價低咁多
亞洲來講 香港人均人工係最高個堆

咁人哋物價相對都低
如果同樣都係搵32000
相信台灣嗰個隨時開心過香港嗰個

有眼你睇 今次武肺邊個政府做到野
台灣政府行動力同預視都表現到世界第一
香港政府爆到周圍都係先做野仲要賴落市民度

台灣人同中國人一樣，都係一出生就係做廉價奴工

如果開間工程比台灣人同中國人鬥bid, 應該幾好睇

中國同台灣人血入面都流住廉價奴工DNA

我儲好多年

呢一刻就係，遲幾年就唔係呢個講法

台北人工高上海深圳一啲

只要唔係台北買就會好平。

我中學讀官校，d 老師退休後有長俸，於是有唔少老師退休後都係走去台中台南做土皇帝

如果你去台北食d 中高檔餐廳cafe, 根本同香港一樣價

咁當然如果你日日食街邊痴飯油炸鬼就另計

仲有如果去旅行，台灣份糧一年去轉北海道應該夠破產

香港人覺得台灣生活美好係因為本身有舊錢拎過去慢慢搣

亞太區好多總裁都係印度同台灣人揸旗

人材一定有
同埋佢地好易去美國進修

不過台灣佬出名度縮到仆街

同埋台灣政府奶足咁多年共
經過馬英九之後 仲未死得真係算係咁

政府廢又係因為支那玩嘢
而家台獨個政府幾撚勁

最主要係市場比支那食左。

去咗台灣真係去轉日本都要左度右度

篇文明明係吹奏濕鳩Sean，但淨係覺得Brian好慘
係澳洲明明可以過自己嚮往既生活，台灣對佢嚟講只係地獄

如果唔計買樓，根本香港同台灣飲食住行其實計返份人工比例係差唔多

香港份糧就算你做洗碗，你每半年肯定有閑錢去一轉日本

肯定去台灣會開心好多？

講埋買樓，台灣d 樓根本都係離地，不過香港d 樓離地離到上太空姐

代價係來佬嘢變到好貴，出國旅行要儲好耐錢

好似啲鬼佬黎香港/東南亞咁姐
份糧好洗幾倍

英文上屆都係垃圾架

係唔知點解爆seed 上到黎

可能反共團結咗佢地

香港有樓收租。 台灣住

台灣做engine同IT都係靠OT同bonus
你肯做唔會低人工 但係唔好諗咩work life balance
做到身體差哂? 台灣醫藥費夠平

仲係短時間，暫時未見真張
不過抗疫先贏一仗

所以香港人咁撚鍾意去旅行囉
啲港幣離開咗香港真係好襟洗

香港d 樓

唔好起鋼啦
好多人都係近排先留意台灣
之前根本冇人關心過

中高檔餐廳都係平香港少少 之前食過間酒吧 一人200幾港紙 香港應該400以上

台灣人工要儲一年人工先去到旅行 唔似得香港 台灣人好珍惜去旅行既機會 以前識落既台灣朋友都好訝異我點解可以成日去旅行

每個人適應能力唔同
我係佢就唔返台灣

所以根本喺台灣出唔到去嘅人都應該好葡萄香港有bno

望住香港bno 撚話唔走，佢地應該笑撚到仆街

如果你比本bno 台灣人，佢地應該舉國移左民

最叻既台仔咪去usa做科技大企業，人工十倍

老人家唔俾後生走…又係食子文化，講真個後生走去做多2年，儲多舊錢係袋都好呀，之後無呢條水咪返黎打工囉，起碼贏多100粒係袋

我記得之前去間幾出名既冰室食野
一個菠蘿油好似都三十零蚊(好似係
然後有4個台妹入黎坐我隔離枱
然後有個台妹問我:餐牌上的都是港幣嗎

我答完係之後佢就oh.....
之後佢地嗌野食都淨係嗌左少少

借一借個位
請大家幫下手推po
請各黃店 唔掂一定要出聲 唔出聲邊有人救

篇文都幾撚仆街，講到Brian係唔願捱一定要賺大錢
明明人地都講左澳洲既lifestyle同民風都好吸引佢，根本唔係錢問題咁簡單

除了薪資的落差大之外，Brian也羨慕澳洲的工作與生活，覺得那才是人生！下工之後，和朋友坐在長廊，望著無際的草原，和風徐徐吹來，喝幾口啤酒，東南西北的聊起來，身心放鬆，好不愜意！大家做的都是勞力工作，不需用大腦，步調緩慢，雖然身體勞累，可是單純的動作卻充滿「療癒」！

回到台灣，工時長、壓力大，整天8小時看來看去都是機器與儀器，身心緊繃。雖然廠區也提供健身設備或游泳池，Brian卻覺得人工而虛假，只能鑽回宿舍，宅在房間裡滑手機或打怪。

「當我知道什麼是美好生活之後，很難再回到這種機器人生。」

創科業咁強都帶唔起本土人收入嘅話，咁講西咩

比支共打壓唔識反檯？你做政府就係要做呢D 野，唔係我選你黎把撚？

普及教育都出問題啦
階級冇咁分明

明明ive level 都叫大學

你請晒佢地食分分鐘可以玩5p

佢去到一咪諗錢同娛樂
根本無好好計劃埋點可以拎埋個身份長做，又或者做靚CV回流

時間慢慢咁過，到發現問題，好難兩三下可以執番，咁樣去邊到死啦

以前睇佢地d綜藝節目，佢地d 人講經歷，去旅行多數都都係國內遊多…甚至見過佢地d暗星話多謝呢個節目，可以第1次出國旅行

一個就想hea
最緊要放工有得爽
一個就想搏
份工係自己鐘意做嘅野
無話慘唔慘
想hea 邊道搵到錢

所以我去台北勁詫異點解佢地afford得起同香港價錢差唔多既咖啡同野食
當然人地lunch dinner食啲野可以平過香港好多啦

其實香港真係好有錢 大多數人年年都可以去旅行 有時諗其實係咪台灣生活節奏先正常 慳錢儲錢去旅行 個旅程咁先珍貴

俾支那打壓得太勁

無得唔返，佢咁嘅財力同能力點移民

廉價勞工

一個食左真實藥丸咁 ，已經返唔到奴隸模式

如果唔考慮買樓就唔錯， 如果佢結婚， 當佢老婆人工同佢一樣， 都好難買到樓

台仔仲度縮過支那 你睇台積電就知
股價咁高 人工都仲係唔夠兩皮港紙

底層鬼佬打牛工做到四十歲退休，攞住舊錢係東南亞日日做十一哥，幾年後性病上腦入棺材

都唔陰啦
道道都有辣有唔辣
唔知踩黎做乜
唔通香港好好咩

我著重既點係：係澳洲要捱，係台灣又要捱，但澳洲好pay好多，咁點解係澳洲捱就係心高務遠何況點解係外地就唔岩，係台灣就係好佢老豆on9 到無人有，聽佢點都on9 既

唔係踩台灣，根本係現實

你睇下TSM 升到開巷，就快轉埋做獨市，但佢地d 人工有幾高？

你諗下台灣人自己都唔幫自己國家，反而自己壓乍返自己人，今日嘅局面，真係只係中共搞出黎？

菠蘿油三十幾蚊真係貴喎

人工低物價低好事黎
雖然出國旅遊難d
但係物價低吸引到窮遊撚黎消費

入面勁多美國人喎
不過點都好
台灣人做老細係堅刻薄

佢個真實係自己唔鐘意做機電野又無其它興趣
淨係鐘意hea 飲啤酒吹水
但又想要錢喎
仲慘過真心想做奴隸

其實唔係踩，香港都係一個食人嘅社會

所以最好係拎香港舊錢過去台灣，大量廉價奴工

你都啱，係澳洲除左好pay，仲要有work life balance，根本個生活水平同模式屌打哂係台灣捱

台灣真係退休先去

根本台灣同香港一樣，都係有油水就拎到盡

不過台灣有度好，因為奴工更廉價

開生意好著數

香港既低層只可以望下其他國家 拎下優越感 人工高過人地少少
只係返工都係返到成隻狗咁
利申 工程狗

香港人賺easy money賺到傻左
咁鳩自大

工程師仲低過我做it support
不過台灣公司花紅好好

要比較埋物價嘅
如果完全嗰度做嗰度使其實人工唔低？

呢D數據不嬲反映唔到事實

澳洲最低工資全球最高
過百港紙時薪

滿1年之後，Sean在2年前再跳至新聞網站，做新聞編輯，薪水調至4萬

假

應該話果邊輕窮遊
香港就輕豪華團

如果喺台灣搵得到都可以有嗰種生活模式，所以唔係生活模式嘅問題，係某啲國家最低工資都屌打冚世界嘅問題

有無人見到佢叫Brian覺得好disturbing

台灣it人黎香港發展
應該一半人要收皮

台北樓貴撚到
台灣人係咪台北打工 台南台東退休

物價低

做兩年都係得廿萬

其實台灣樓價都不斷升緊

直接移民澳洲好過

有料做乜嚟香港
大把台灣佬去美國1xxk hkd/m啦

係呀，我有frd佢直頭話當年移民去澳洲後得自己1個人，無錢係身無安全感，所以佢放工人地就work life balance, 佢就接d job返屋企做，於是2年就儲夠首期，4年供完

台灣果d 係difficult money?

將自己人工換做TWD計下咪知

台灣男人都幾辣殺

台灣除咗人工低
勞工保障多過香港勁多
計ot錢都有法律 勁煩

台灣後生既夢想係做youtuber，得呢類工先可以搵到快錢同比正常打工仔搵得多 正常打份工打十年先有香港2萬蚊人工，都cls 台北物價樓價又唔係平香港兩倍，但人工少起碼兩倍

因為台灣政府長期平抑物價
變相亦降低人工

其實如果係台灣自己搞檔野都可以有work life balance既，但佢地做office就同香港差唔多，都係無生活…

所以唔係好明，點解香港IT 仲有人請，咁高人工仲要廢過台灣

成日講有料
有料唔洗留香港啦

台灣人去美國做野是常識吧
呢到仲勁多人笑台仔廢

你試下比支那打壓到你連出口都收皮啦

30蚊一個菠蘿油
唔好話台灣人
我都應該剩係嗌少少算

唔係 可以去第度

你搵下中文技術文章好多台仔分享
香港人收收埋埋保飯碗

掉返轉睇，台灣人都覺得香港人買間2,300呎既屋覺得好大件事而奇怪
台灣實際人工其實無報紙報到咁低，好多呢啲專訪嘅人同當年香港碩士做麥當勞差唔多
Even 生活水平低嘅南部已經30k 起跳

英文同人格問題，台灣人同大陸人IT 技術平均好過香港。但英文方面台灣同大陸人都唔夠香港人好，需好多時做IT由其金融IT係要經常同鬼佬溝通。而性格人格方面大陸人踢一下郁一下仲hea撚過香港，台灣人就同香港人差唔多。

所以綜合黎講香港IT人贏

當佢哋知道等於喺天龍國買300呎屋，佢哋仲覺得大件事過你

台灣買都呢個價啦 無錢食飯仲去旅行

仲要唔使幫你搞Visa

個問題就係台灣發展唔出世界第一流獨有技術，所以比人輕易禁出口

但而家台灣半導體非常成功，但又帶唔起台灣人收入，真係一句禁出口就解釋到成個問題？

反正都係搵錢，點解品去沙漠做礦工？

咁睇黎應該選你做總統

發展都要時間下
it 最近高好多啦 對比其他大學生 都有80k
其他仲拎緊20k

係市場細 d人要支那市場 先輕易禁出口咋

大把英文resource... 使咩自己打
上git睇doc啦

香港Fresh grad 去台灣咁大落差。但做左幾年野，香港搵20-30k, 真係未必考慮去台灣

話就話「生活」好d，但要跳去台灣，物質上同人工上真係大心理壓力

篇文章都on9
澳洲高薪 vs台灣低薪
就係咁簡單 返台灣辛苦挨就一定會高人工既咩？

你都可以去參選

想移民台灣
除左窮之外無concern

做boy有2期1
返7日?

唔好成日吹香港人英文勁啦
亞洲最好雙語一定係新加坡+馬拉人

早幾個月睇過d節目，佢地原來1個住500 呎咁細係唔體面，唔敢叫朋友黎屋企

已經係好大既 concern

我去問過台灣朋友，真實數字其實係爭唔遠，都係上下加減一千港紙

馬拉華人？

台灣人工低但花紅多日

咁都好多

對比緊台灣人同大陸人姐 咁同埋香港緊係請番香港人，唔使搞visa呀嘛。雙語最好就新加坡馬拉冇錯

所以最好其實係拎舊錢去台灣做大爺

一係退休拎舊錢去住大屋屌台妹

香港大學畢業做10年野，基本上係搵佢地多1~2倍人工

你一路住係台灣唔旅行係ok.

不過你轉番32000 台幣做港幣, 即係8000蚊港幣. 呢d 仲要係大學生畢業做左幾年野嘅水平人工. 我當你好撚叻比曬住同食, 洗費咁, 每個月儲2000 蚊港幣.

唔好講話好似香港人一年去幾次日本玩, 你買部新電話都要計過呀. 一部電話係台灣同香港同價, 即係你儲幾個月錢先夠你買一部電話.
點樣會開心過係香港? 由期係香港d 讀IT 嘅大學生做得幾年野都成30000 蚊一個月. 換做台幣成120000 萬. 呢d 咁嘅人工會係你老細個老細先會搵到係台灣.

喂…

真心其實同香港人差唔多
個人覺得亞洲地區黎講英文最好係菲律賓
利申有馬拉朋友

香港屋真係細到咁？香港間屋等於人地間房？

發現樓主係咁暗地裡踩台灣 大家睇路

睇地區 北部物價唔算低好多

大學畢業做幾年嘢 連去英國都揾唔返嗰份人工

唔好講話台灣

假設我乜都冇,拎住一球港紙去台灣
唔做野,過平民生活
可以用到幾多年?

但係台灣d景都好撚靚

差幾多？

明踩緊啦
但事實姐

呢個係我每次去台灣都諗唔明嘅地方

喺度諗隔黎檯d 台灣人究竟搵緊幾多

係台灣一世有咩問題？ 台灣自己都夠玩啦

自己國家夠玩都好小出國
日本人有護照人數都係小數

台灣d物價咁平，使鬼咁貴咩，30蚊港幣大把好味飽肚選擇。

台灣好多公司都有員工旅遊

之後就有人係ptt出post信唔信

其實唔係踩，台灣一樣有好多值得欣賞嘅地方：風景，文化，保育，歷史 都做得好好

唯一concern 係人工同生活質素都唔見得好輕鬆

咁窮係事實
俾支共打壓
無轉口貿易
無金融業務
無IT hub優勢

唉

坦白講如果唔係因為當勞侵嘅話
相信全個連登都笑緊佢哋

所以咪話，台灣真係一個充滿住bitch同厹既地方，呢個地方既人成個腦除左諗點樣恥笑香港叫支那之外，就係諗住做愛，sex，做愛，外遇，偷情，同人妻人夫做愛，亂倫， 強姦，迷姦，撿屍，一有時間就諗下可以點樣屌到自己個呀嫂，堂/表姐妹，女朋友/老婆嘅姊妹，或者朋友個女，朋友個孫，弱智信徒嘅弱智女、 弱智孫女，老闆屌女秘書，醫生屌女病人，偷嘢女客人主動叫處男店員屌佢同幫佢口交，老師就想同自己個學生做下愛咁，學生又諗下點屌個大波miss，再唔係就係最鍾意做愛果時拍下片，方便以後分手再要脅下個前度做多幾次分手愛，台妹最馨同條仔吵兩句嘴就馬上搵前度傾心事，傾傾下就又做愛，個前度問佢可唔可以內射，台妹搖頭說不，但最後還是被射滿滿，所以話，呢個地方真係十分淫亂。

睇你做咩者
去英國高人工啲添有啲

唉屌又Brian

唔係話台灣無野玩，但係唔通唔去外國玩咩

一世留喺井底又係好？

僅23%的日本人持有護照
咁日本人又係咪你眼中井底

我地既中價餐等同佢地高價餐 不過一樣咁多人食
台北D樓價同香港有得比 人工少一半 點買呀?

香港人工同英國差唔多

其實呢,台灣人工真係低,特別生活係台北唔使諗,
但我想講,好多台灣人自己都有屋,起碼唔使租..身邊同事十個有九個都係住自己屋企. 如果租屋係台北,,,,隨便一間套房都一萬台幣,如果你人工3萬,,水電加租都去咗一半.生活費都冇咗一萬,得返幾千...哈

我都覺得貴 所以好少去食下午茶, 又貴又唔飽

講緊菠蘿油

如果你成日去旅行，你會發現去到歐美嘅日本人都係跟團，因為佢地英文唔得，所以佢地唔會好熱衷出國

問題係，唔去外國行下又係好事？
幾十年都留喺台灣旅行？

話台灣冇it
勁多國際it 公司係台灣

係就快啦
台灣好快發展得好過大陸香港
到時後悔都黎唔切

我想問起台灣人工月入係3 4 萬hkd 係咪好好洗？

有咩問題
咪用香港人個諗法睇人啦
香港細先要成日去人地國家玩咋

台灣打工人工低
但創造咗好多大企業
搞傳統產業科技產業都可以好搵食
而且人才夠平

而香港呢？因為樓價高肯豁出去做生意嘅少之又少
亦都好難再出產到大企業
人才又唔夠
近十年，咪得HKTV一間可以搞得大而又有幾十億市值

佢地多數係自己買定係同屋企人住？

唔信

但台灣人都好熱衷去旅行喎

台灣嘅科大唔係我哋口中嘅大學

阿哥 30蚊台幣即係港幣差唔多八蚊
你喺香港食唔食到八蚊一個菠蘿油呀

明劏遊客
隻波蘿包九成都係落哂改良劑

踩台=五毛PR
連登邏輯

啱呀 人哋犧牲咗好多嘢 換取一個發達嘅半導體產業

直情行業一哥

台灣生活質素低？

人地平均揾4-6萬台仔，已經夠食夠住
好多情侶都仲夠錢買埋樓
每日剩諗去邊玩，去下台中台南就當去旅行又得

香港我揾三雞連樓都租唔撚起啊

利申女朋友台灣

台灣大企業真係好多，但始終帶唔起本土生活質素同人工

當然有部分係因為大陸壓迫搞成咁，但台灣老闆仆街關唔關事？

你係台灣係無錢去. 日本仔係因為語言問題選擇唔去而唔係無錢去.

你明唔明你係無得選擇, 而人地係選擇唔去. 兩樣野黎.

我個部門,好多都住板橋三重多,,,屋企都住幾十年個隻老公寓,
要買樓,佢地都話 淡水五股個D 20-30坪,一千萬台幣 用青安專貸貸一半,
頭價款都要500 裝潢傢私,,供20年,一個月都要供23000左右.

人工低咪即係創業易囉
揾完大舊錢都淨係想打工

小英肯放香港人過去 保證人工大漲
fg 50k hkd係基本
加上香港最叻bargain
最低工資推到上400台幣/hr不是夢

點都高過中國

呢個真 人工低但係樓價仲低

咪講到日本好高人工啦

未去過台灣食菠蘿油，但就咁上網搵都係6、70台幣一個，兌翻都係十幾蚊港幣。

又啱

邊個話佢地冇錢，我識既台灣人差唔多年年都飛一轉
但佢地都係揾幾萬$台仔一個月

日本咁大

最近幫公司係台灣請designer,
Junior 42000
Senior 55000

個個見工講到好願意加班

認真 搵4-6萬台仔點買樓定你拎台中啲樓同香港樓比

利申前女友台灣

想知香港senior價幾多

唔覺得美國廢 每日確診新高 美國醫療系統都未爆
dllm 香港每日一百單就差唔多爆醫療系統要跪支國比資源
究竟邊個最撚廢

有無咁平呀，70凍檸茶就可能有！

香港人= 一年飛幾轉，仲要比起台灣人果d 應該算豪遊黎

上面講咗hkd30呀

香港無？

到你係台灣人 自然想出國玩，佢地黎香港己經好撚開心架啦，我成日睇台灣人黎香港遊記

係我會請佢地食

香港一個菠蘿油都唔使30蚊啩

大學教授都無喎好似

洗撚台中咩

你望下桃園啲樓價都係一兩球有啦
仲有佢地大部分老豆老母有層樓，點都有層打底
幫手比個首期輕鬆供樓

香港我驚你管理費都唔夠錢比

所以香港人儲錢過去創業係有著數
台灣老闆仆街就必然啦 工時同香港比得上

不過有好多公司佢地份糧低但bonus好多
同香港玩法唔同

yes.
馬拉係個政府垃圾 先攪到咁.

咩意思？

不過應該得軍公教係咁？
其他奶哂野

台灣食個飯廿幾數港紙
差唔多係香港一半
野食多數廿幾台幣
去過果度生活真係覺得似大爺

講緊連研發都係台灣
香港有marketing team 同sales team

仲問係咪好好洗？
兩萬hkd已經夠你做大爺

桃園郊區？

以一省之地反到一個大國嘅枱？孔明再世都唔得啦

買淡水，都要供半份糧

香港世界級城市，都係供半份糧

我身邊啲人年年都三四次日本.... 滑雪 溫泉酒店 食omakase....

下點解

第一日先知咩
唔知果啲其實係咪未出去見識過

我覺得如果你唔係要環遊世界,要衝出國際
只要係返台灣住,自給自足又唔係太大問題
衣食住行選擇又多,貴有貴住平有平住

中低層基本上都唔使諗會揾得返 除非藍領

可唔可以唔好再水人過去創業救命

你望真D就知平均4-6萬台仔 有幾多人係高過平均 比D有錢佬拉高左咋
台灣人係台北/新北買樓難度同香港人買香港樓差唔到幾遠

利申女朋友台灣

好似大專生或者高級文憑

有冇諗過佢一家科技企業係帶唔起成個國家，除非佢做到Samsung咁大啦

Finance sector / Programmer 都應該得

你可能見到係最top嗰d

好撚鬼既ACC

到時又會有post講啲台仔點差點蠢

真
群魔亂舞

佢應該冇點去過旅行先咁講，99% 8,90後 個個都鍾意去旅行，特別台灣人

係呀,題外話 淡海 林口文化 好好好好多香港人.......

台灣出產不知幾好
資源又豐富技術又好
大陸質素工廠工人都幾千蚊人仔一個月啦, 同等價錢你買MIC定MIT?
只係商家佬為利益要大陸市場唔做台灣生意喳
唔係台灣出口需求應該幾何級上升
要搞幾個上到檯面既食品/日用品/電子品牌唔難

但退休果班好嘆
每個星期都去其他市玩
每年幾次外國旅遊

係？咩年齡層？

一兩球係有嘅，二百呎咁上下囉

咪係 旺角比較出名果間都唔洗$30,30頂盡咪西多士

喺歐洲見到嘅普通話人，7成係蝗，3成係台，1～2% 係馬拉

台灣人最鐘意去外國，你睇下d 旅遊blog 就知

internal refer 過去有，做緊Google 級別既IT 公司
咁講聽落生活都唔錯，不過去旅行d 錢就好唔見洗

真係得咩，係咪同香港搵6 7 萬差唔多？
咁都唔係好大爺姐

中年人多, 但都一家大細.
林口就老少少,btw我係三井見過馮粹帆一次.

真呀，上次去北歐 比個台仔撩 屌佢老味

［得閒得濟］喺台灣做科技業，你問我答

如果去台灣係諗搞cafe搞民宿搞茶記咁就錯哂啦

咪就得半導體業發達但其他行業低人工到仆街囉
連台仔都話比支那同化+依賴越嚟越嚴重係冇得變
因為支那遲早人工會變高嚟吸引佢地去
相反台灣十年如一咁低

劏牛咁惡做都話正
俾我揀寧願洗廁所

有朋友晌果邊做文員 23000台幣

你計返人地啲物價同樓價, 根本仲好洗過係香港搵多一倍

香港6~7萬買到樓，渣到歐洲車架喇

台灣人喺街見人渣歐洲車都覺得高檔d

你意思係挖角？

你意思係台灣兩萬港紙仲好生活過香港6 7 萬港紙？

More

我覺得好耐以前同個台妹網友傾，我話搵萬幾蚊港紙，佢講笑咁講 己經話可以養埋佢

其實係，所以台灣面前最大嘅問題就係人工低
你睇下其實大陸雖然人工都係低，但係叫做有增幅
台灣咁耐都係咁低，明明已經帶起左半導體產業

就算自己公司內部轉都要搵manager refer 同interview 多次

但上網都好多台灣人寫嘅遊記 我plan旅行一搵資料好多都係台灣人寫

好撚多五毛一味踩台踩美
一講人地點好就耍太極

我唔知台灣係點，不過香港搵6~7萬應該唔會太差，起碼買到樓，買到歐洲車出入先，唔肯定台灣得唔得

如果只用人工嚟計
俾你移民去歐美 都一樣慘過留係香港
護士一畢業係香港搵3萬幾
去到英國都係得返一半
但至小容易搵到工
其他行業嘅專業人士 隨時過到去搵工都難

移得民 你預咗至小人工要扣一半
但你換嚟嘅係生活環境 自由 等等嘅提升
好難剩係用錢計

佢地買唔起奢侈品呢，始終依個年代太多比較
打卡 個個後生都想去旅行

台灣好處：有自由，風景，文化，環境保育做得好，最緊要係台妹好正又淫

生活環境嚟講 台北完勝香港
工作前途上 如果話香港非專科係食得屎
台灣非專科可以話係食兩舊屎
唔係踩台 不過唔好將台灣當做烏托邦

絕對係，但移去歐美應該生活點都好過移去台灣

買到樓都係買3 400 呎個d 囉
如果車加租樓既話其實都唔係得返好多

人地拎65k台幣喺台灣用, 個購買力相對香港唔止16500啦
30-40蚊台幣都食到個飯有肉有菜

條友柒𠹌到

當你一買iphone 個d 就仆街了...

如果一個人搵6~7 萬其實ok,夠你一季一次日本

如果一個搵6~7萬，另一個搵2~3萬，其實生活直頭無問題

同中國大陸差唔多

On9

台灣打工：買部iphone 都要儲一年錢

我同我女朋友夾埋成十萬都無諗要買樓
800呎成1000萬 買條撚

咁我都冇話生活有問題，一年儲3 40 萬都易就算租住樓

不過供層5 600 萬既樓都係一樣要15 年以上
所以我起香港都係鍾意租樓，而家出咗國都係流動性高d

搵香港錢去台灣洗

重點啊，除非自己買返d 3 400 呎既樓先得

其實而家呢個時勢就真係唔好買樓，如果有bno, 而家隨時移民都得，仲洗撚買香港垃圾樓咩，儲多兩年錢去英國好過啦講真

利申：諗住去英國買，同女朋友夾埋一個月搵十幾萬

用返人工比例，台北d樓分分鐘仲貴過香港

香港人工根本overpriced

但去旅行買部靚電腦或者名牌衣物都要就住呢

唔好搞笑啦 平嗰啲全部淘寶淘架。。

值得計下

屌你一輪嘴講晒台灣優點

其實呢個世界無野係overpriced

個市場係自由，佢set 得呢個價即係話佢值呢個價

佢唔值嘅時候自然會大插

不過老實講，澳洲月薪五萬台紙仲要租屋真係生存到？

台北一樣好多後生仔女用新型號iphone同著名牌衫
當你煩少左樣住屋問題, 儲錢買靚野唔會難過普遍香港人
你係香港供樓, 靠份牛工份狗糧咪又係就住就住洗

但又計返
同一價錢, 空間大一倍

台北啲樓點會平
成個台灣最煩住屋問題既就係台北人

你假設左香港後生買到樓

正乜野常呀...你以為佢地OT少過香港

香港OT補水都仲算多
台灣簡直係稀有物種

你真係覺得台北平？

咪睇個保障以為咁好
黑暗面既野多到你唔信
真係告起上黎就浮上面，唔係話去一去法院咁簡單
運氣一唔好....

台灣唔係一個有良好法治既地方...

遲D就可能台灣先搵到食

唔係有得去日本就代表開心嘅，每日搭車使同人唔迫，空氣清新啲，放假可以揸車周圍去，間屋大過香港都可以好開心嘅

睇到好亂，係台幣定港幣黎

4年以上，作品唔差，香港請過最平都25k
但最近台灣請55k 個個d 野係勁掂，仲要識畫識CG

認真答
雖然稅收唔高 但事實係有一半勞力比政府沒收咗 去咗邊？去咗其他生產力低嘅人度

政府大大條水喉放落醫療
十年前開始搞抗老化 而家已經玩緊第二次長期/老年照顧改革
簡單啲講就係你嘅勞動
有至少一半免費比咗政府
政府再將呢埋勞力放落啲社會「廢物」度
你四肢健全 仲要讀過書有腦嘅 又努力工作嘅
你一定係唔順氣

不過那怕有一日你係台灣人
你鍾意拍戲 鍾意玩音樂 鍾意踩單車踢波打籃球嘅
從事呢啲咁無生產力嘅活動
甚至你你殘撚咗
你一樣會過得好好的
上面講緊係一種社會平等概念
呢個係台灣實踐人權嘅方式

同埋唔知條友做咩工程師得兩皮幾三皮咁少
懷疑係出去幫手check modem就當自己工程師
求奇去104都見到一大堆搵工程師嘅開四萬以上 而且基本一定有雙糧 分紅

就算齋講枱面個數都無你想像咁低
上面都有人講佢地一樣飲咖啡飲酒
講台灣內生活咪一鳩樣
台北買樓貴係呢十年多人北漂
但人地台灣雖然無租金條例
但屋主唔會亂加租 你真係可以租到ok嘅樓
香港呢？

揸住嗰舊台紙一出國就收皮呢點就無計
要講台紙作為貨幣本身真係無得駁
不過睇返韓國日本收入中位數雖然比台灣高
但都係高廿萬台幣左右
而且國內消費高啲 計返條數咪一樣去唔到旅行

香港可以去旅行係因為香港做中共中轉站牽涉好撚多黑錢
睇下隔離澳門 求奇一個出嚟做嘢都萬八起薪 前幾年做派牌都幾萬 佢地憑咩？
咪憑澳門多黑錢

你嗡乜野
國立台灣科技大學唔係大學乜料

台灣人一樣覺得台灣樓好撚貴，佢地覺得香港痴線，但冇諗過香港人平均搵幾多

只係台灣樓大好多，但要買樓一樣難

當買平均300萬台幣， 你一個月可能先儲 $10000台幣 一樣要供300個月以上啦，唔計有幾其支出 利息 去旅行 買電話

上年一年去左4次

咩意思

鍾意拍戲 鍾意玩音樂 鍾意踩單車踢波打籃球 係 社會「廢物」？

例子？

要彈係好易既, 我就諗下如果移民台灣
可以點利用呢D 去賺外國既野, 或香港既錢都好丫

美國QE，全世界窮人幫佢埋單

呢個唔否認

好耐港台定星期日檔案
訪問晒 台灣 ，韓國 ，日本既後生（好似係）
全部都想出走其他國家

台灣人工低 唔多講
韓國入唔到大企業又係人生冇希望，講佢地係咁補習 重考 直到入大企業

全世界後生都係面對依d問題

翻睇咗內文 屌你私立科大笑撚死
私立科大等於國內聯考中後段嘅大學
已經唔計台大呢啲有理工但唔叫自己做科技大學
當台科大係科技大學第一梯
雲林科技大學 高雄科大呢啲第二
虎尾嗰啲你地聽都未聽過嘅第三
最好嘅私立科大都仲要向後數幾個梯次

台幣，大概除3.8 係HKD

另外見其實公司請Marketing. 4皮台幣有找

佢係私立科技大學 有冇睇清楚
台灣嘅科技大學就好似香港嘅大專學校 大部分都係私校

你係香港hr定台灣

好似話得3成地方住到人，未來會發展台東

未必，台北大把兩萬蚊呎

發現有啲巴打搞錯樣嘢
想講台灣好多理科都會歸落去工程 software hardware 土木etc全部叫工程師同香港唔同叫法 所以工程師依個field入面人工都有落差
其次就係佢地個社會最熱門就係工程師 咁緊係起薪唔差

其實台灣同香港問題一樣 一兩個產業人工好高資源好多 其他全部都人工低又冇乜上升空間

我都括住咗啦 比喻嚟咋
唔講top tier嗰啲
其他普通運動員經濟價值可以有幾高？
但佢地唔洗為生存擔心
台灣打籃球一級嗰啲全部唔洗parttime有sponsor 前年先開始搞足球聯賽 一級嗰啲已經有四五隊人唔洗出去秘撈

台灣未來5年一定發展翻蓬勃

一個離地到上太空，一個離地到上黑洞

拎4萬台幣以上都少香港一大截啦，香港洗碗嘅都唔止4萬台幣

香港無經驗freshgrad 工程佬都講緊港紙17k~24k

好快就插

港女去台灣一定生存唔到 個個都要一年要出國旅行幾十次 去唔到旅行簡直同攞佢哋命冇分別

香港Marketing Head, 管埋台灣team

插左仲好，即刻移民無牽掛

d 樓又會插埋

咁你係咪覺得台灣人做嘢好d

當佢地係ive 仔，但香港ive 仔都人工高過佢一大截

睇完依個post先發現原來有咁多正常人
以前一講台灣人工低，就有一大班人話人地台灣生活指數低物價低
去完台灣旅行根本唔覺得台灣野有幾平
唔好講咩「旅客區緊係貴d啦」，就以旺角為例，一樣係旅客區但香港人一樣會去

野食台灣可能平少少
但係其他生活用品/電子用品同香港差不多價甚至貴過香港
唔通你台灣人工只係香港一半都冇
iphone會平一半?電腦野會平一半？u記衫平一半?

當然台北樓價有d都貴但人地地方大好多
不過最慘係香港人供緊樓剩低既錢都多過台灣人收入
當你起碼4皮先供得舒服，供一半好未? 都仲有2皮剩
但係台灣搵到2萬港元既，只係佔人口15%左右

台灣，日本，香港
如果係個窮撚，，應該會揀台灣，起碼活得舒服

好神奇嘅post, 會見到有人話台北樓同香港樓差唔多

我之前去台北大安區 等同cwb地段
兩條友食個火鍋要過千
應該係我係台灣食過最貴既一餐

小心比人話你係5毛

其實連登一向踩開台，不過反送中之後啲人就捧到上天 依家踩台就係五毛pr

邊有得比
1000萬港紙買到2000呎喎

講真....我同我老婆人工加埋先10萬台幣,先會敢生小朋友.
台北啲野一啲都唔平......

只可以講我習慣同香港人做野，爽手好多，
台灣人好重面子同階級，另外其實好計較，
我有兩個香港兩個台灣designer,
香港每星期要做 30個task, 台灣做20個（同類型工作，唔係一邊砌圖，一邊做影片個種）
但台灣同事係咁抱怨工作量多，要加班，
最後仲要分多5個task 返香港做

每次派task 要鼓勵，同埋要定期安撫，關係要好好先比較順利

Quit囉 quit台灣囉 Quit咗去

邊區呀.咁誇張.

貴其實唔係問題，貴的唔值先係問題

所以台灣咪老細天堂囉，同香港一9樣，老野壟斷生產資源同房產，跟著怪後生唔努力。黃金年代食正條水既咪發達囉，輔仁、文大呢種大台北地區既學校周不時有名車出沒架，咪爸爸送架囉。

講事實都比人話五毛的話，佢地咪同藍絲一樣
我話台灣人個個強姦犯，弱智低能冇腦就話姐
台灣人生活水平低係事實
香港人低估左自己既生活水平亦係事實

當然，廢事又比人話，香港樓係好貴又好細唔係人住
但係香港既物價以同等稅後收入黎講係好正常，一d都唔貴

工作效率高咪越做約多野囉

以台灣人工計 樓價都唔平

台科大肯定唔係私立

台灣係分開做高等教育同高等技職教育（即科技大學）
但佢地既程度係完全一樣係學士
唔係香港IVE或者副學士或者職訓呢種低一級

北投係遠啲但去市中心都唔過一粒鐘

你又話佢地肯加班

香港樓真係唔值
細唔再講 配套又閪 所謂豪宅隔籬可以係公屋

唔怕太原始 澳洲真係好住

以為自己睇緊晴報
又係喺度吹奏咩後生仔要捱嗰種心態

喔喔2000呎56坪差唔多啦.
但未計公設比例......
有呢個錢 情願買公寓 裝修靚D

所以咪話香港澳門都特例
同埋台灣工程佬咁撚多 一定有幾個階層
呢啲大學私立科大 嘅料 碩士洗一洗底嘅
根本只係後段 國立嘅出去咪仲高人工
仲未計唔同工 你做ee cs一定高人工過起樓起橋
碩士畢 做電子相關嘅工 frsehgrad年薪一百萬
係台灣已經做皇帝啦
台北你唔好係大安、天母租屋嘅話
一千尺都係兩萬台紙 計埋稅唔高 租屋佔人工三分一左右
你拎住月薪兩萬港紙（年薪一百萬台紙）
三分一當七千 租到咩屋？

唔買奢侈品就係既

台灣買唔到樓唔係問題，起碼我唔洗住劏房先

台灣好多有錢人 只係財富不平均

你係香港人台灣工作？

唔駛計奢侈品
計來佬貨已經死得

不過都啱既，佢地來佬貨變哂奢侈品

係呀 結咗婚 係台灣7年啦,係電商公司做緊~

支國用賤價勞動力偷晒你d技術 你d生意 之後踢你走

咁人地都有得㨂係台中台南買樓

香港你㨂邊到？元朗都買唔起啦

4-6萬好基本啦，你揾啲大學生啱啱畢業咪冇
正常返幾年工4萬邊洗拉高先有

咁睇你點睇大爺啦
香港揾6 7萬都叫少，咁我同你定義唔同啦

放負都要講 英國咪又有幾好 凍到仆街 悶到仆街。。

工作效率過低咪失業囉

洗撚郊區

啱啱覆個comment講咗台灣國內消費低啲 正義啲唔重覆
我齋講人工 黑警都高過大把三大grad啦
咁又合理咩？
根本成個香港啲人工都唔合理

大家都係半份糧

但香港層樓有冇二百呎？

佢地見工時, 話願意加班,
唔等於工作量比較多 (但其實都未駛加班) 唔抱怨,
同台灣人做野, 你要識聽背後嘅意思,
唔係香港人咁直腸直肚

係D人拉高個Rate姐
大家跑得慢咪得

我喺瑞士見到有幾個台仔後生仔我都覺得佢地實好有錢
我都嫌食飯貴

Lm

英國廢中

私立科大畢業，Brian的際遇很幸運，同學都羨慕他的薪水

我係話佢係私立科技大學

香港地就係咁，只要你係公務員，一定唔會低人工

澳洲賺錢 澳洲洗做乞衣
澳洲賺錢 台灣洗做大爺 咁解

咁都得

台灣係低到唔合理，香港係高到唔合理
咁要台灣份人工定香港好

淡水同香港比，好難計喎

我揀台灣呀，人工低都住得舒服
香港人工高，有錢都仲要逼

台中直頭係1000萬買5層樓有LIFT 添

ok sor
你第一篇我睇唔出你係專指文中嗰位既科大
台灣大學太多冇辦法一句講哂

我揀香港做十年，再拎去台灣

係咪好少台灣公司肯用香港人工請香港人做野？
係咪要senior mgnt先有機會

都唔明台北D野比得上香港咁貴
D野點買? 但又唔係無人買....

大家有興趣可以睇下104人力銀行, 睇返自己工種個邊幾錢請人

是但CAP D俾大家睇下

你訓撚醒未

台灣比中共嘅一中原則搞到係國際上比人邊緣係咁樣嘅情況仍然係developed country，已經好強揪

即係拖長D野黎做?

冇所謂 大家傾下計啫

點解去台灣唔去新加坡或者馬拉

人地生活得開心已贏過全部

不意外

香港全部最少乘2

唔多可能一樣人工,
之前我問過公司想調去台灣做, 最多只可以香港份糧7折係台灣做,
如果用返香港份糧, 台灣個CEO都冇咁高,
同埋本地請一定唔駛咁貴

好恐怖

私立科大真係垃圾中嘅垃圾搵到4萬幾真係偷笑

Brian

呢個現象係好奇怪架....
身邊波友係咁叫窮 又要養小朋友,
但又可以換到車,連假又可以周圍去玩..
所以其實,都係好多有錢人
有個朋友屋企開自助餐便當店,係三峽,新莊.
但佢自己都出黎幫人打工,,,佢老婆生咗個仔.佢老母即科咗水畀佢買樓.......
所以呢,台灣都有好多父幹

馬拉？…

你上面唔係話佢哋好難溝通咩 點解想調過去七折我覺得ok wo 包唔包住？

唔係退休都好少返台中台南買樓 不過你咁比一定好過香港既 香港住屋就係地獄
台灣做專科 IT 跑數以外 人工升得好慢
一個濕鳩文員返幾年真係未必有4萬
高競爭力行業 (除非香港無呢行) 去台灣定香港都無咩問題
但係低競爭力行業 香港都幾多高薪養廢人

所以好老實，其實唔好expect 台灣好好
如果買大城市嘅樓，再要返香港咁上下嘅享受嘅話（買電腦換電話去日本歐洲），根本仲難過香港

倒不如喺香港賺夠，去台灣做大爺去屌台妹過一世好過

高競爭力嘅去世界邊度都得啦，唔洗一定台灣添

主要一定講返平民啦

專科就40K TwD 起跳
非專科就26K Twd 起跳

其實我真係好建議搵夠儲夠先黎,
唔係係台灣一吓唔覺意有咩意外,
真係冇咩人幫到你,除非你人脈好好
記住,人離鄉賤

你話台灣窮 又未窮得曬
人工低但係又afford到衣食住行 有車有樓有地

同時台北一樣有好多有錢人
台清交成非乞食科畢業一樣做到高收入人士

用香港份人工比去臺北以外就梗係爽啦
但係生活習慣又係另一回事

其實台灣人生活水平係點？

用台北計
嗰面 fresh grad 值幾錢？

銀行 teller ?
侍應？
公務員？

想離開香港嘛, 咪睇下公司俾咩Offer我轉過去做。

當然唔包住, 唔包稅, 台北d野其實唔係真係咁平,
上面都有討論, 你拎住香港人工去玩幾日當然係爽爽豬,
但計一計數,收台灣人工係台北生活唔同講法

台灣人工乘2就差唔多係香港人工
但物價 樓價呢

視光師得30000....

又開鋪又打工係咩玩法

要交幾多稅？

香港有d人月搵萬幾都年年換iPhone 去日本

成日聽人講
佢地大學生都係3~4萬台幣
我當你港幣除4
都係 1皮嘢 港幣

點夠錢去旅行？

咁傾緊台北吖嘛

香港醫生grad 出黎做幾年都HKD100K
即係香港專科=10 倍台灣
香港非專科= 2倍台灣

台灣肯SELL野仲搵得易過香港 台灣人做SALE 可以講到佢同你係一家人咁

總結：專科香港贏幾條街

fresh grad 其實好睇你咩科出身,邊間出黎係一回事,
但佢睇你經驗仲多,例如有冇實習,咩公司實習
分數高係台灣人眼中冇用,老闆係要你幫做野.你識讀書但個腦唔識轉請你托柒,我公司之前請左個政大公行畢業,你老母閪,返工第4日就可以將客人個印章同產權證留撚左係國稅局,仲要推畀人話已經交左返黎........

台北計 餐飲有手有腳都有3萬左右,海底撈之流可以到35
公務員就要考試,公職乜都係要考,,,N咁多人考

政府不嬲有啲ao eo to可以去東南亞做野
做泰國台灣馬拉呢啲爽到仆街
月入5皮住台灣真係
不過而家就

開鋪係佢屋企人,我覺得佢唔鍾意接屋企既野....所以自己出黎打工.
所以呢D現象係好奇怪....

根本城市黎計，要同香港有得比嘅得台北，仲要其實唔係同level

香港level = 東京= 倫敦= SF = NY

香港樓價係好撚貴，但拎香港樓比台中台南比，不如搵架吉利同法拉利比

Don't like it? Quit it!
學 Uncle Brian 整個自動吸客系統，做生意

香港大把炒散MK 咩住LV gucci, 年年換iphone

所以台灣d遊記9成都窮遊
係台灣係生存得好好，一去旅行就

睇完人工睇埋屋租，臺灣的一”坪“ = 35.714平方呎
台北市

新北市

我理解呀
你屋企係大澳有間鋪 你都唔想做啦
但係間鋪又搵到錢 咪食老豆囉

笑撚成 條友俾人揭穿就開始發惡

哈哈,應該係咁.自己打工可以做自己有興趣野,又有錢,
有大事要一大舊錢,問屋企..爽..

台灣人超時工作其實幾撚嚴重 同香港班big4有得揮

假設去一次日本要10K Hkd
一個香港人翻一個月12K工，去完翻來仲有
但以台灣既人工就要翻2個月工先去到
（24KTwd x2 /4=12000Hkd）

香港租金=台灣2~3倍
香港專科人工=台灣10倍
香港非專科人工=台灣2倍

其實台灣壓力一樣唔細

香港人可以半年一次旅行
台灣就至少一年

其實係架，但個Brian其實個心態都有問題，佢似係想去working holiday搵多啲錢之後再返台灣搵份好工，事實就係澳洲嘅人工養大咗佢胃口，佢老豆都冇講錯一係佢有料就直頭申請working visa過去搵份全職跟手拎埋passpport

見到brian就驚

台灣不嬲都無得同香港比
不過變咗中國香港市就好難講
想走嘅都係唔睇好香港前景
甚至覺得會差到仆街
所以到時唔好比人笑返轉頭

畀你參考下 今年交36539

香港工時應該唔只咁少
不過條友其實係唔鍾意自己果科多過嫌人工低，睇返佢返左台灣轉左份工幾好，又搵到自己興趣，人工又升得快
已經都好過好多香港人都只係打死份工黎供樓

吓 我識個啲年年都周遊列國 不過佢地對「玩」嘅定義同香港人的確好唔同

我係佢就會去搏多次，就算最後攞唔到passport, 但做多2年儲多100萬，最後返台灣連埋之前果d都叫有200萬係手…

之後舊錢攞黎投資/首期/有事應急等等已經係第2件事，最多咪順路讀個澳洲degree, 洗靚份cv先返台灣再揾工。

仲有巴黎sydney
最恐怖係呢個level裡面香港仲係最貴
喺香港有層樓 不論居屋私樓豪宅
已經好感恩

台灣人去玩未必洗好多錢, 但好多香港人去旅行會要食貴野買好多野, 又好難直接比較
(另外佢地去日本近d, 坐廉航慳唔少)

所以最好係香港賺夠一筆就出走，明知香港無將來，更加要為去新地方作準備

所以而家大家有得選擇走人呢個option 嘅話，根本就唔洗玩供樓呢個遊戲

儲夠錢去到台灣日日撚下台妹台仔仲開心

係啊，除非心態改變到好似台灣人咁，坐廉航窮遊，慳住budget

如果唔改變平時香港人去旅行嘅心態嘅話，去台灣打工應該會好快破產

即大約~3.9%

香港人係台灣打工..真係會頂唔住.......
我想開PO 分享下7年的血淚HAHA

巴打開個share post, 認真想睇

呢d 一手資料比想移民嘅巴打好有用

希望唔會有人話你係五毛

台灣投資炒股果啲洗唔洗收稅？
其實你識玩 一張細期執幾十點一日 當50點=2000台幣一日
都幾撚好洗

其實喺香港有層樓收租嘅話，去到台灣你月入會高過一半打工仔

諗落都覺得好撚on9

期待!
(香港人管台灣同事都唔少辛酸事)

只可以講, 去任何地方都唔好太多幻想

唉睇黎要走都唔係易事
出面個個講英國
但為左父母 台灣應該佢地唯一可以適應到既地方
我對自己英文信心又唔大 (IELTS得7）
不過過到去就俾低人工困住一世

點話我都冇所謂,只係想講 係台灣既真實一面.
收工研究吓方向

台灣比支那不斷打壓咁多年
仲捱到算係咁

我識個啲個個月幾萬沖錢入game.........

如果香港有層樓可以租出約HKD 13K,
係台灣唔住正台北其實可以唔打工
差唔多50K台幣, 打工都未必有呢個數

Ielts 7分加埋當地練下點會要驚呀
不過父母呂適應英文城市真心難搞

我都鐘意台灣，去一轉台北已經覺得好有文化氣息，保育又做得好，同香港好唔同

不過好老實講拎住香港份人工去台灣緊係覺得好幸福

但諗深一層如果喺台灣打工買樓生活，其實真係都幾辛苦

文化背景差異唔同..
好多好麻煩

香港有樓收租，係台灣翻Pt
美好生活

香港唔辛苦咩

台灣投資炒股洗唔洗交稅先

但同時,台灣都有好多好荒謬既一面,
些牙條片畀大家睇,

所以有港樓=人生已贏

拎住港樓收租去台灣做大爺

好難想像50年前華探長呂樂拎住堆貪污錢幾億咁拎去台灣著草，佢應該夠錢買起成個台北都得

緊係要啦ching

香港都辛苦，不過始終自己地頭

不過將來唔敢講，有港共攬炒

所以襯最後呢幾年喺香港賺多d, 最後關頭出走

買賣股票的證券交易稅稅率為千分之3。

應該要讀一兩年master練習下
如果唔係即做野死硬 倒垃圾都嫌我廢

雖然我老豆係淺藍 (媽深黃)
但佢地全資資助我讀U 呢幾年我出黎做野又冇要求我俾好多家用 當我搖錢樹
始終都唔想同佢有機會天人分隔一世

香港人過到台灣繼續比支那打壓

逃出一個地獄，進入另一個 (比香港好一萬倍）

咁計香港真係好太多
炒股唔洗交

請開po

之前見過香港d教師，諗住去台灣教書一樣咁好揾，一知道現實後知反應好好笑，以為人地講教書人工4萬係港幣

唉,黎台灣都係畀人打壓架啦 學長學弟制好嚴重,..
打個波都係度比梯次

香港經濟= 所有野唔洗你交稅/ 極低稅，但一次過喺樓價到收返

等你開post 分享

真正第一手過來人身份

盲柄

咁岩開完會,哈哈依家打住D先

其實教師走去英國仲好

唔記得18定19年 港共最大既收入來源係賣地
平時唔係第一都第二
你就明白羊毛最後都係出自羊身上

點解咁講? 教書係英國有市場?

英國而家缺教stem 嘅老師架
所以唔難移民

基本上香港政府既主要收入來源從來都係賣地同印花稅。好耐之前已經有d社評講，反正賣地同印花都收夠數，不如全民免薪俸稅，打工仔就更樂於工作，而且更易吸到外國人材黎香港發展，不過政府緊係on99 無做喇…

所以你計返條數，其實同外國一鳩樣
外國生活貴，車費貴，交稅多，樓平
香港生活平d ,車費平d,交稅少，樓好撚貴

叫香港d老師用英文教，佢地有幾多頂到呢?尤其教小學果班，本身佢地係大學入面成績最差果班

其實如果香港政府靠薪俸稅嘅話應該含左撚，破左產好耐

咁呢個無得搞，不過其實英國都有好多唔同種族嘅教書佬，就算香港嘅大學d prof 好多d 英文都係一舊舊

你攞日本同台灣比？

有d唔認同…用東京/倫敦做比較，香港生活費唔會平得幾多，我諗基本上同級，可能差唔到10%…唔好唔記得我地d野呢10年貴左100%…但如果用外圍城市做比較，真係平過香港…

交税問題，外國稅多係事實，但人地有返相應福利。何況dklm, 我交開最後果17%, 所以去英國要交20%稅對我黎講唔覺得多幾多囉

又，我諗我就算去到英國都無咩可能係英國上多1個稅階咁keep住交20%税對我黎講真係無咩所謂。

你啱，其實香港生活費都好貴

香港交稅無福利真係on9, 仲要派錢比腥港人，再幫d 狗買裝

如果講稅嘅話

如果香港你嘅人工要交到17% 嘅話，去到英國應該係40%

不過咁講，一定唔會搵返同香港一樣嘅人工

地球是平的

去英國轉做藍領喇，我放得低架

出最低工資正常返工同供佢果d國民福利金，做到退休咪算數囉，最緊要係有交果舊錢，到退休有錢攞返靠香港政府就死得人喇

拉

假如台灣人工得$8000港幣
香港人工有$20000港幣

咁台灣人點買得起iPhone
又唔係平勁多

係貴過香港。。。

咁點買

Btw user name

估唔到20年就收皮
07年識咁諗就好

所以唔係咁多人用iphone mac(年輕人）
通常用華碩嗰啲

又靚性格又好

我諗其他人好值得睇下呢個news. 今日嘅news 黎, bloomberg.

你睇完就知, 以搵錢黎計, 香港就算係d 樓價好撚貴, 但係搵錢係無撚得輸. 唔好講news 入面d 高薪職業, 就算香港fresh grad 做得幾年野, 人工都高過好多國家.

當呢d 香港嘅大學生習慣左咁嘅洗錢模式, 一年去幾次日本玩咁, 到真係要你scale back 就唔係你諗咁易.

不過我都應該會選擇走, 但係計過條數, 台灣搞唔撚掂. 你普通fresh grad 可能同台灣差幾千到一萬蚊嘅差距. 到你去到結埋婚去到30尾40頭, 連埋老婆嘅household income 隨時講緊每個月少幾萬蚊港幣, 一年差幾十萬港幣.

年紀越大, 去台灣移民個cost 係越高.

自己行業 做兩三年 過外國試啦
點都比去台灣人工高

打少陣飛機

其實香港人嘅消費模式去到台灣應該會自殺

香港連炒散嘅mk 仔都一身名牌，一年換一部iphone

香港人都係去英美加好d

其實呢，iphone 全球最平係香港

彈下都唔撚得😱😱

台灣逃稅情況嚴重，做街市夜市仲有錢過香港做ibank

唔講咁多 一陣又俾人話五毛

認真分析比人話係五毛

仲比人問中學畢業未

下次開post 應該要post 稅單

擺明無野搵野黎嘈，製造罵戰

我又屌香港又屌台灣wo

冇撚錯

台灣物價低，人工低有幾出奇
你係第度搵得多但第度消費都高啦
比較黎都冇意思

去之前真係要睇定

幾百萬都有一百萬港幣喎 咁易有點會買唔到樓

其實問題係台北物價唔係好低

成篇文都九唔搭八
兩個人追求既野都唔同
縱使經歷一樣 結局都會唔同
都唔知有咩好比較

外國夠覺得你人工唔及人摘水果啦 咁又覺得你廢西？

其實100萬首期真係好多人都有
所以個樓價咁高

所以你幾時會見外國人過黎做洗碗？

問題係台灣唔係單一工種都低人工，係9成嘅工都係低一大截

台北買野仲貴過香港
平過香港得食，住，油錢

其實計平嘅話，日本食仲平過香港同台灣

日本平唔平見仁見智
你俾幾多錢，佢俾返幾多野你

台灣十年亂打分享

是但打左D 唔好介意文筆.

好似十年八年前
話投資移民由200改到上500
台灣800萬HKD可以買到別墅咁既屋仲有游泳池
可惜你都係資金不足

台灣係有好多優勢但係個事實係佢哋人工真係好撚低
不過呢度啲人都唔可以理性討論算啦

公墓員呀
身邊真人真事
佢爆假話放下都會去台灣高雄HEA下
食親都酒店
每次都話好平好使, 好似大爺咁

做野幾年有？咁唔駛父幹啦

我自己做咗幾年嘢自己儲埋真係儲到喎
都係睇你搵幾多儲幾多啫
有乜好拗

計台幣?

台灣工程師睇月薪冇意思，每季分紅，年底bonus加埋可以普遍黎講至少16 個月，幾年經驗既可能最高2x個月，圍番一個月其實都有兩三萬港紙
（個range可以好大，如果係十年經驗既台積電呢類既公司工程師我估至少300萬台幣一年）

台灣啲老細會話低人工就係優勢，唔係佢地邊度有錢買地玩跑車

都係搵到錢既發達國家，人工差咁遠即係啲錢流曬入去老細個袋到囉（香港係轉下手流返入地產商到）

窮都唔concern 真係你贏

窮之外未無concern
有錢過去退休咪無concern

CHING 支持你開! !
我個老死都就嚟過台北開工
但佢好命, 非專業都揾5萬TWD 一個月
應該係果邊唔會餓死啦

所以樓貨都唔係好貴ja
都唔知d人嘈乜

班乞食科可以番乜野高收入工？

好似成個 post
都唔見人講【購買力】呢個詞

明嘅就知 香港同台灣嘅分別

倖存者偏差，完

你喺香港有冇做生意經驗？而你喺香港做生意嘅經驗係咪成功？

但台灣容錯率肯定高好多
同一筆錢你喺香港做同台灣做，分別爭好遠

除左樓之外，香港同台灣購買力差唔多
但香港買外國電子產品同名牌時裝嘅購買力高台灣好多
當然，台灣買樓嘅購買力都高過香港

如果諗法係咁，都ok嘅，的確同一筆錢可能唔喺香港只可以試一次，喺台灣就可以試幾次。
只係如果本身冇做生意嘅經驗，就避免覺得去到第二個地方會變成生意天才。
好多去台灣搞茶餐廳嘅香港移民，都輸到一仆一碌

咁投資永遠存在風險嘅，不過同一舊本金，喺台灣應該可以滾耐好多

當然調轉咁諗，用舊錢係香港買樓收租拎去台灣洗嘅話，當收17k HKD一個月，呢個收入已經多過台灣一半人嘅人工

簡單啲講 (價錢)
以乜都冇 fresh grad 計
級數分 天堂，好，中，差，地獄

香港
衣好
食差
住地獄
旅行好

台灣 (台北)
衣好
食好
旅行地獄
住中

其實有香港樓收租
係好多嘢要親自跟
點解個個講到
永冇手尾自動準時過數咁

台北黎計，食我覺得兩面差不多

其他都認同

應該計多樣：
電子產品/ 名牌野：香港好，台灣地獄

睇你租比咩人啦，真係煩嘅可以搵代理收，當然要比少少錢人賺

台灣比你多錢都洗唔到

咁又唔係嘅，搵多幾個台妹都可以

咁呢啲有限錢姐

食嚟講
我用 最低工資 食到幾多餐普通飯

香港 最低工資 係食唔到一餐普通飯
台北 最低工資 係食到

咁都要得閒去下日本架嘛，去到日日唔做野好悶架

不如係日本做嘢番台灣玩算啦

以為你用freshgrad 計
如果freshgrad 計嘅話，我覺得兩面分別唔大

但外地人去日本做野真係等於自殺（白種人例外）

日本人排外排到仆街，但係奶白種人又奶到仆街

綜合 香港 同 台灣(台北)
如果你係乜都冇嘅 fresh grad 年青人

以錢計
我都係覺得 台灣 好啲
香港樓價完全係無間地獄嚟

啱啊，但如果做左幾年野先去，都幾肯定去台灣會幾難過

會無曬之前喺香港嘅物質享受

最好係做幾年野，拎舊大錢去台灣享受人生

咁無辦法，我哋始終唔係嗰到出世

我係用 fresh grad 計吖
可能我講得唔係幾好

用 最低工資 講食
係講佢嘅 【購買力】

香港人都去英美澳加呢d 地方好d
國際大城市排外少，生活質素都相近，最緊要係唔洗做奴工有work life balance

今年畢業係 98年
我真係唔知佢地點買香港樓？

可能要供 2世

我台灣最多成世唔去旅行
都住得安穩

當兩地嘅freshgrad 人工爭兩倍，如果兩面食嘅飯物價都爭兩倍嘅話，其實購買力應該係一樣？

平有平食
台灣一碗滷肉飯十零蚊又一餐

因為佢唔識brian cha

發現新大陸咁啵

唯一方法可能係等老豆死左，拎層樓？

呢個真係一個無人答到嘅問題

香港燒味飯都有廿幾蚊嘅

uncle brian, 唔夠錢啊，quit 囉

照你咁講係

所以我覺得台北同香港差不多，台灣二線城市另計

討論嗰陣最好唔好用 極端例子
極端例子 比較 極端例子 係好容易有其他因素

正常香港 茶餐廳食個午巿飯 4x~5x
香港要比 就用呢個值比 會好啲

台灣午市飯應該平一半？ 大概廿幾蚊？

土生土長嘅台灣人本身多數有樓
份糧淨係供佢地國內生活嘅話叫做夠用
但面對進口野嘅時候人工低就係低冇得避
如果你係讀書移民或者一支公冇帶定一舊去錢台灣嘅話個人工真心幾難接受

中南部一個便當60-80到
台北食餐中午其實都過百
對比返個人工唔會話好抵食

所以我覺得如果講物價，台北除左樓之外根本都同香港一樣，甚至貴過香港

我先用城巿比
一定係 香港 vs 台北
台中台南嗰啲唔係同一個層次

我都唔可以好確實比到真實數據
因為我唔係住喺台北

以我台北工作經驗 2x港紙係夠食

香港lunch 都係4x hkd
你計返香港freshgrad 大概係台北兩倍人工

結論：食方面其實一樣

好多人成日攞物價低呃自己話台灣人工ok
但你點都要面對買進口野嘅時候
就算買國產都要用到進口材料
加埋台灣仲有進口關稅

人工差就係差架啦
只係贏在個環境同生活節奏
睇你接唔接受到

啱啊，有好有唔好，有辣有唔辣

最緊要唔好覺得離開左仲可以keep 返香港嘅消費習慣旅行習慣

一定有取捨，當然換返黎嘅係自由同埋好嘅生活環境

我覺得如果有下一代諗住比個好少少嘅環境小朋友嘅台灣都算係可以考慮
但本身就唔打算生仔甚至一支公嘅話就去其他地方或者留返喺香港啦

食野真係平，求其街邊一碗魯肉飯，炒碟菜，加多豌米粉湯，叫多兩份小食，兩個人真係hkd 60 度已經好飽

香港荼記60 蚊個就差唔多

大家唔好同旅遊區比，餐餐大魚大肉咩，有d 地方真係要當地人先識帶你去平食

香港人都係啦
識幾個去完澳洲之後返黎都唔適應

所以人地多backpacker 除左行程享受外某程度上都慳好多錢

係 香港所有賓妹做十年都可以返鄉下起學校養起成條村

其實有冇人計過一個月入可能40k左右
每項洗費係點

係台灣要幾多錢先財務自由？

cap啲證據黎睇下

供樓2萬，
停車場3千，
食3千，
入下油行街買下垃圾2千

以上未計家用水電煤差餉管理費

利申：月入5皮

你睇佢地遊記會好好笑架，天啊 點解咁貴

又話cp值低，成日囉台灣幾錢 依到幾錢，又心痛 但佢地肯用錢又

波鞋 電話 同香港一樣咁貴
其實真係好平民既餐廳先平 唔通日日食幾餸飯，魯肉飯咩
食返好少少唔係平香港好多
樓價平香港一半，但人工又少過香港一半以上，係地方大

你太睇少香港人

新年一次 復活節一次 聖誕一次，大假一次
至少4次

講就講話台灣平...但黎黎去去咪又係嗰幾味
你香港要平真係揾都唔會冇架，一樣選擇少囉....

旅行心態一兩年先去食嗰幾味梗係冇所謂架
而且我地拎港紙過去用梗係覺得平
真係嗰邊生活結果咪又同香港差唔多...

而且入左台灣係真係好難走番出黎
我地呢輩都仲話有能力彈出彈入，但如果真係要生仔真係要好好諗過....

3千停車場係46？
26既話台灣好似都係泊停車場多？
就咁睇40k都好似啱啱好夠

以為你講緊香港，以上係香港生活價錢

香港$30燒味飯 $20油菜 40雲吞麵 是但叫多個小食咪一樣差唔多錢你咁講

香港 葵廣 都好多平靚正既真心,係香港其他地方小

荃灣豆腐花仲有

台灣真心平係台式野飲

係 真係唔明

又走去老遠地區食個$30 燒味飯， 定take average 拎個$50 一碟燒尾飯黎做標準呢？ $50+20+40=110 兩個人同 60 兩個人差一半啦

Why?

5萬佢會過得好好.起碼輕鬆
但如果佢租屋,就要睇佢點租.
租屋可以慳好多

聽佢講就會租屋囉
但扣稅每個月都會扣17% 未計健保

17%真係好甘....

十年老細我都係出翻去先

你自己上網搵吓人哋啲menu先啦......

同台灣或者亞州鄰近地方比較
香港人工高D好正常好合理
第一
香港地物價本身就高, 樓價更加唔洗講
第二,
香港地返工普遍黎講
工時長, 壓力大, 有返工無放工
多出黎D錢都係比自己醫病咋

之前老豆先講 租香港層樓出去 10K港幣
即係一個月有37K台幣
去台灣慢慢搣

台灣真心平嘅唔係野食，係台妹

要俾160 左右搞移民…
每月37k幾多人洗先?
自己1個就輕鬆，但成家人就唔掂喇

外送茶貴

返工黎講 日韓台港都係垃圾 冇分先後啦

仲有無位

咪玩啦 台北都冇30k起跳啦何況南部人唔笑狗都吠

我係度住左4年幾，南北都住過，識好多大學畢業嘅後生。
基本上你正正常常有手有腳識講嘢好難<30k

30k, 都係唔夠8000hkd

連買部iphone 都唔夠

當8+9 想買就會買到...

yes, 台灣就係生活必需品相對平，但買進口嘢就相對貴
香港就掉返轉

好多都係表面風光，其實孭好多數

生活必需品我當係香港一半，但人工台灣係香港一半都比唔上，真係打曬折

當然台灣環境舒服d

人生的總目標只是$ 嗎？

樓會係最大差別，台灣市區新樓講緊5000蚊呎

我見人地松山區出名既便當都賣100
真係好平下

台灣食野平，服務周到，人有禮貌，呢個係公認既事實。

但係購物，尤其係買進口野，貴過香港。

你唔打蛇隨棍上

外送都係東南亞....

無知一問, 點解一定要用iPhone?

因為佢地香港人一樣